中電控股仍是收息之選嗎？

【中電控股（00002）仍是收息之選嗎？】

構建收息組合時，一檔股票若能有著穩健的派息，同時又有著股息增長的潛力，絕對是長線投資的絕佳選擇。為人熟識的中電控股（）便保持著58年從未減少股息的紀錄，更在過去5年和10年分別維持3.3％和2％的股息增長。雖然中電在過去五年的股息回報率只有3.66％，現價（2019年4月4日）股息率亦只有3.31％，但中電的派息能力穩定，而且業務的增長潛力吸引。若早期進場作長線投資，實際股息回報率很大可能會隨著中電增加派息而上升至吸引的水平，但以現在價位，仍值得入市嗎？

核心業務穩定

中電在香港經營的供電業務，基本上，與港燈的情況沒有很大的分別。兩間電力公司，同樣受限於與政府簽訂的《管制計劃協議》。新一份的協議期限為15年，准許回報率同樣被下調至8％。協議在2018年10月便已生效，而據其年報，准許回報率下調已導致其營運盈利下跌近6％。與此同時，中電亦正執行其「2018年至2023年發展計劃」，固定資產的增長雖然可以使利潤淨額上升，但這效果在2018年卻只能在小程度上抵銷到准許回報率下調的後果。值得留意的是，新協議在2018年只影響到中電最後一季的表現，而在2019年，回報率下調卻會反映在中電的全年業績之上。

准許回報率下調雖會對中電的盈利表現構成負面影響，但管制計劃卻為股東回報帶來了很大的穩定性。電力公司為了極大化回報，理應會用盡利潤淨額的額度。雖然電力公司可透過發展計劃來提高限額，但限額通常不會有很唐突的增幅，反而會隨時間與資產規模逐漸增加。換句話說，管制計劃的存在可讓投資者對其回報有著更明確的預期。

若對中電的2018年度營運盈利作出調整，假設准許回報率下調會影響到2018年全年的業績，中電的香港業務仍可產生約7,100百萬港元的營運盈利，這已足夠覆蓋超過80％的股息分派。中電現正執行的新管制計劃長達15年，中長線的表現算得上是很可靠，不會有任何意外。

中國市場增長

中國業務是中電的增長業務。 在2017年底，中電收購了陽江核電有限公司17%股權，這收購項目構成了其中國業務在2018年度接近9成的營運盈利增長。隨著陽江核電站餘下兩台發電機組的貢獻在2019年至2020年完全反映在業績之上，中電的中國業務表現將會更強勁，整體貢獻亦會持續增加。相比2017年度，中電的中國業務的盈利貢獻已由9.9％上升至16.2％。

近年中國積極發展低碳能源，核電的發展亦得以受惠。在2010年－2015年間，核電規模的年均增長接近20％，而據中國政府在十三五規劃的目標，核電在2015年－2020年預期有超越15％的年均增長。長線而言，處理環境污染是中國政府的重要工作，核能和可再生能源的發電比例被進一步提高，算得上是必然的結果。隨著中電進一步將中國業務的重心轉移，中電將可在非常大程度上受惠於中國的能源需求增長。

此外，中電控股在發展和維持新能源和低碳發電項目的經驗，比起大部分中資能源公司更可靠，尤其在安全性方面。中電對中國發電項目的參與可以算得上是互惠互利，一方面為中電帶來盈利增長，另一方面提高了相關項目的安全水平和可持續性。個人而言，中電要大規模發展其中國業務，投資於更多中國現有的發電項目，理應不會遇到很大的阻力。

印度業務開拓

雖然中電在十多年前已開始發展印度業務，個人認為其印度業務其實仍處於開拓的階段。去年中電引進了CDPQ為中電印度的策略性股東，可以算是進一步釐清了中電在印度的未來發展方向，即集中發展零碳發電和可再生能源項目。在其2018年報中，中電更表明計劃在2019年取得更多風電項目的控制權。

個人而言，印度的電力市場不太成熟。現時在印度開拓可再生能源業務或可讓中電成為早期投資者，受惠於日後印度電力市場的成長，但卻可能要等到10－20年後才會有明顯的效益。換句話說，要有效受惠於中電在印度市場的開拓和增長，投資者的投資期限便要夠長。

澳洲市場不穩

澳洲的能源市場結構與香港有很大分別。在香港，電力公司的利潤受協議限制，以致兩電不能任意提高電費來增加盈利，同時亦沒有必要減電費來吸客。至於澳洲，粗略地說，發電商會先出價，再由零售商購買，最後轉售予用戶。

中電在澳洲全資擁有的EnergyAustralia同時擁有發電和零售的業務，但市場上卻並不只有EnergyAustralia一間零售商，而EnergyAustralia的市場份額亦非最大。若EnergyAustralia的售電價格相對同業昂貴，用家可能會轉用其他零售商。因此，中電的澳洲業務的表現取決於價格競爭和很多外圍因素的影響。單在2018年度，EnergyAustralia面對客戶流失，再加上提供折扣挽留和吸引客戶所需的成本，已抵銷了因售電結算價格上升所產生的大部分營運盈利增長。

此外，澳洲的能源市場結構表面促進競爭，但實際成效一直備受質疑，而環境問題亦受到關注。雖然全面改革市場制度的成本很高，因此可能性低，但增加市場透明度仍會損害到電力公司的定價能力，EnergyAustralia同時擁有發電和零售業務所能產生的規模效應亦會因而減少。

長線收息之選

以中電現有的業務組合來看，香港業務增加了集團盈利的穩定性，中國和印度市場的增長潛力若能被實現，更可為中電帶來可觀的長線增長，貢獻至其股息增長能力。唯一美中不足的，大概就是其澳洲業務似乎不太穩定。個人而言，中電控股是優質的資產，我會先開始月供吸納，再視乎市況加注，投資期限短則5年，長則10年以上。

－－－－－
文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

樓主條撚樣上次唔係咁講！

月供中電（）唔抵諗

未轉AC?

呢啲自問自答真係好恐怖，精神分列快啲睇醫生

我得一個ac

煤氣無人用仲恐怖

i agree

做咩啫你

搞笑post?

等大家更全面了解個人轉變

認真post

因為都一定會有人拎出黎

支持

第一個回覆真係好緊要

多謝支持

我發現咗

見到第一個回覆笑撚左

不過好似撓亂咗討論

我估樓主特登扮冇轉acc，引大家取笑

恒生點睇

銀行？
實力應該好過匯豐
但匯豐高息

你就是分身
太明顯

Raining巴，有無講解年報/財務報表的初中階分析既書推薦呀?? 感謝

鍾記
誠品有得睇
不過個人認為唔太值得比錢
好似都要$200咁上下

我都有去各大書店/圖書館打書釘，再睇多排，岩既買2手書，平平地

誠品好坐
尖咀可以買埋天仁茶

Starman都有誠品賣

Starman也是分析高手

佢賺到第一桶金 之後再明智理財
但第一桶金係好多人嘅難題

你一個人都玩晒囉

失守90蚊, 跌左落89蚊

唔明

我下月開始供

感覺上正過1038
不過李生比較識做生意 中電好似太環保

唔同行業 好難咁比

煤氣我認為可以直接買港華 因為未來主要都係靠中國市場增長

講穩陣收息直接買2638唔好？

2638 股息回報完全受限於管制

中電可以靠其他地區補返

同意 1083先係精明

兩邊買晒
無得輸

應該係主要避開大陸股姐

仲要平啲

都係嘅

港華都算係半隻港資？

270 其實係幾穩
好似香港市場都好大份

3其實都好靠大陸
睇返過去多年增長
中國業務增長帶動大部分盈利增長
不過香港管理層確係優勢
但都退休 佢個仔唔知掂唔掂

早排沖上咗$15.X之後就係咁橫行
近排股價回落咗少少，息率去到大約3.7X

香港長期比人食住
基本上270係賺硬

咁應該拎6同2比?
兩間都有d香港 再加海外

1038表現好渣

內地都好多公路股
1038都有

上年都0收購 誠哥會唔會好無面 個仔一接手收購就靜哂

內地股最主要受國策影響，神&鬼都是中國政府。初初政府會大力支持，之後到穩定/成熟個陣又會收緊水口，要企業賺取合理價錢，提速降費 & 前排減少汽車補貼就是一例。內地企業比較受政府政策左右，有時欠缺彈性，對企業有時不利。

政策都係風險

10%無計
啲人買內銀收息都硬食

講潛力6號我認為仲大，而且而家抵過3號好多

中美協議應該再開放多啲 車股應該玩完

個人認為2大過6

6應該都唔會有咩新收購 有都落哂1038

2 都叫搞緊新能源

一年啫 長揸咪等等

6堅平不過3每年賺多10%

唔跌番去有4喱 唔會諗

港資其實無咩
中資有一埋燃氣股 其實抵買過3

股息有增長 擺多幾年咪變4%

市道好就係 估值高嘅嘢一跌就死好多人

telecom算唔算公用?

北京燃氣 果堆 華潤？

哩隻息高 但我唔明佢業務點運作 唔敢買

好似都係50%算
好耐前好似曾經擺埋一齊 係美國

而家有消息指美國要求中國做到開放市場先至停關稅
呢一次就咁睇美國手法幾強硬下，不過中國一接受呢個條件，其實嚴重打擊晒大陸所有企業
但唔簽既話本身又俾關稅玩死
所以真係要睇下中共點做

係香港？

拖到特朗普落台

唔知賺唔賺到錢
外國好似好興 monzo果啲

無睇電訊股

咁你睇開咩股

但你用開咩app根蹤行業動態
定睇付費hket之類

根本上無咩打算買 都唔多留意
所以我無咩買個股 係得返月供

應唔應該睇返hket呢
幾十蚊個月 陪養返個習慣

其實我都同意
可能係人懶早排都打算每日搵幾篇重點評論/新閒睇下
過咗排又做第啲嘢 又停咗

1038/5/2

同埋買etf 慳好多心機

比你咁講一講 下個星期訂閱返先
多謝你嘅評價

etf etf

Etf真係好慳心機
同埋長揸都係定期入下

ETD我都買咗

諗起強積金無得揀etf，真係想講好垃圾
人地都係講緊0.0幾管理費，跟指數既表現已經贏晒你d 主動基金
最近都係買恒指基金，但睇到香港發展已經唔想買恒指
其實望番97之後，兩個指數根本孖公仔

MFP係廉價版101計劃

我鐘意你呢個term
所以我都揀核心基金算數，真係
btw 自從我知到個指數倒模咁，就已經撤走晒錢係香港股市

有咩etf

Yahoo is free

講真 而家中電升到咁高 收埋d息 隨時都唔夠跌股價， 而家cash is king， 個市繼續向上咪恭喜你囉 我就一定食花生

拎黎收息就不了
炒就幾好炒

自己額外定期吸美股 幫補下

VPU

合理

月供
向下跌繼續供
優質股只要時間 股價表面會長線反映

股息增長
咁大隻點炒

如果講咁多年計，vti 既表現好過vpu
咁穩定既話，就應該vpu
其實都係睇你年紀決定投資plan

VPU我佔10% 仲有VIG

主力BRK.B + ETD

股債配置

同樣持有同季供緊Brk.B, 尋晚升得好過癮

我無擺佢入watchlist
費事股價影響心態

匯豐仲抵唔抵屌

見市賬市盈好低 價位又低 息又keep到
自己又覺得歐洲個邊如果好就有前景

我有供
希望脫歐無事啦

歐洲每幾年就有一個國家財政有問題

點解匯豐08年插完一沈不起

歐洲發達啲嘅都係英國德國
英國走埋 歐盟很弱

股價嘅嘢無得解嘅
收下息算啦

息預到？

應該大機會不會減啦
現價我都無留意 不過好似都5-6%

要了解銀行業最基本既利潤係淨息差，08年開始QE，銀行多錢到水浸，點去提高息口借比人？

你有時間可以睇下匯豐年報，全集團9成利潤集中係亞太區，而只係香港一個地區就貢獻6成利潤，相反歐洲，美國果邊既業務，前者倒蝕，後者賺得勁少。匯豐係國際大銀行，國際網絡其中一個優點係分散風險，但缺點同樣係當某d地區出事就會拖累生意。當然，年年比人罰錢都係一個原因啦。

所以如果要買銀行股，一定唔選擇匯豐。首選恆生

高質

恆生唔怕太集中香港？

其實滙豐咪又係得香港賺錢 其他都蝕

但可唔可以話匯豐好穩。食穩滾大一流

都岩

其實銀行都一擔擔
除咗6%息 其實無咩理由要特嘢鍾情匯豐

如果香港都出事，全世界基本上已經出現問題。我自己既持股偏向集中香港業務。

合理

看好保險業嗎
我非常鍾情保險股

2318 我唔夠錢供 又唔想放棄1299

Btw 好似離題

我比起銀行業，更喜歡保險業。

兩者基本上都係穩賺不賠既行業，前提係唔好做蠢事。

保險股得友邦平安係值得投資，但我只選擇友邦。外資公司出眾既企業管治同透明度已經係值得投友邦既原因。

利申：持有友邦

搵唔到位入

X2

點睇杜嘉禎過檔
我係因為咁先開始考慮5

保險真係夠賤夠搵銀力

一齊買ETD!

點解無人討論中電

唔使討論 大把人有貨
長遠黎講中電唔錯 收息股瞇埋眼柒啦

我之前都有諗過呢樣野 想等61蚊左右買返幾手5仔長揸
點撚知沈大師件肥閪一野就燈到佢連升 仆街無位入

要明白一點，好管理層係一間爛公司都係爛成績。差管理層係一間好公司都會做到好成績。唔係話新管理層唔得，而係個市場唔同。AIA聚焦亞太區，匯豐業務集中歐洲，亞洲，美國。亞太區已經係公認增長最快既地區。

我睇過一篇文，指AIA收足錢，但盡量都唔理賠，如果出現大額理賠，就要扣代理人佣金，當顧客，代理人都輸，贏家係邊個就唔洗講啦。

唔識點樣搵位入既，月供友邦啦。貪高息先買匯豐既話，諗下點解市場會比匯豐高息啦。

佢個仔大家點睇
直升機師黎

6字頭都唔貴啦 可以慢慢溝
我月供的

我月供緊
不過越升越有 供到心理不平衡

5號仔比較喜歡手動 跟住就擺係到合埋眼唔理
月供我寧願供11

ETD用銀行買?

2318大陸妖 死左唔知咩事

11係優質啲
但高息係吸引

當股票咁買

合理但無咩邊間可以揀 內險係得果堆

直接買債都得既

5有以股代息玩

其實有咩大分別介紹下

我揀咗
早排收到1股

1299友邦驚有暗湧 有考慮小注供養下

有咩暗湧?

台灣巴發現

做咩伏擊我

2638 啦

2638無咩增長
不過係幾穩陣嘅

2 可以儲下貨 等股息增長

2638重債，2仔好好多

2638無計 佢地要投資好多資產

佢要做大個資產先有return，佢焗做姐

不過發債都無咩大影響
佢地計數計到好盡 應該夠找數 再岩岩好夠管制限度

始終誠哥放出來既野就唔好搞住

都係

keep住vti,然後一部份資金買不同版塊etf(科技版塊為主)
保留一份資金準備跌市用

我唔夠錢做到咁散

2仔再跌下先啦 85 先考慮

越跌越供

美股最好既好處就係一股股買，分散容易加月供
除左amzn alph 呢d 一股千幾蚊美金個d

我手續費最低消18

頂盡拆7注

1038 2 6 3 270

不如下次開post 講下 6823 或者REITS

可以點講🤔
物業組合構成？

4隻都有買 比你講中曬

900又升

上到幾多

8.1

大家快樂

4隻公用股 洗唔洗咁保守

66？
地產加公用
食正香港兩大業
香港發達 一齊發達
香港仆街 大把人一齊仆

遲下有閒錢供下先

小弟竟然係呢個post見到有人玩ETD，say個hi先

利申：我都有玩ETD/preferred share

升市仲有人理公用股？得鳩閒咩

etd個年期咁長 怕唔怕好大interest rate risk

市場大把etd選擇

我見全部都好長期 以前發行嗰啲應該call咗

002公用算好穩啦

又唔係買黎炒
升市跌其實不大問題

我有50% 買咗 股債混合

唔同目標

有諗過
但長線投資 不大問題

早前另一個post有巴打好詳盡解釋咗

投資大忌：比較錯誤，

#193 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

剛剛追完，算係簡單介紹etd。etd玩耐少少就知點玩。你可以參考18年年底好多etd都插水，但有部分仲維持到$24-$25左右。

想問插水追係咪明智

同埋可以點玩

睇下幾時call、幾錢買入、fixed/floating rate、評級、間公司嘅cash flow等。

上年hsea、hseb被call和18年底聯儲局加息學到好多野。

我自己買過左call date嘅etd好小心，唔會all in，驚隨時被call

我諗要睇點解插 最簡單係因為市場利率升定係公司credit risk升

Lm

我覺得似利率
但哩啲無得避
Credit risk都話可以睇個人眼光 加唔加注
加息可以點

如果買入價貼$25
被call風險叫唔叫低啲

有冇諗住寫下270

我通常below $25 or $25+一次息嘅價位買入，但熱門etd通常要收兩三次息先可以回到$25。

講開保險 想問下945大家點睇?

呢隻正野

保險界既匯豐

如果想月供 佢 1299 2378 邊隻會好d呀?

遲下可能啦
但無咩特別

你持有咩

1299啦

1299可靠啲

2378成交超低

ALLY-A, C-N, ISF, TBC

TBC

政府想開放電網 樓主點睇

上年先開始新管制
擔心太早

兩手70蚊貨點部處

威威
我等緊回落再一手手買

$70慢慢收下息 都接近4%

係有4% 但前景真係一般
想走晒佢換3仔
點睇
本身3仔有3300@14.5貨

3個人覺得被高估
中國增長唔夠強
一係等下股災買第啲 我等緊2318/1299

咁3現價真係過高既
兩難
2318我月供緊2千

港燈插咗咁耐，入得未？

你接受到而家息率*0.8咪入得

我唔想供太多隻

都未插夠

過幾年大機會加返

供緊咩share下

高位入咗

遲啲入都未遲

政府又講要廢 中電 買南電

1299/1038

等下

等佢真係確認減息 應該仲有得跌

生意真難做

公用股都係買美股算

一直都以為巴打你供梗中電

本身想 但唔想同時供太多隻
1038算

幾時會確認？

下次公布派息

1038好

跌到$61

其實都有差唔多4%息，慢慢收下息囉

已準備下月加供

諗梗好唔好供3, 11, 1038
種樹好似冇乜心理壓力咁

同意
1038仲要唔貴

唔太鐘意3仔，不過佢係咁升

我都反對現價3仔

2跌到老母都唔認得

越跌越買

如果3012有得月供就好

港股etf?

係啊
track 恒生香港35

用中銀 $500 一隻隻優質港股咁供咪得

2仔都唔錯，不過話要開放俾大陸

俾你講完即刻入牛牛睇下中電而家有無得執平貨
仆你個街仲係成$90, 真係跌你老母西
日撚日俾你破頂好唔好?

開放咗會唔會玩撚完

早幾日好似落過$89

想買美股etf就算
ib好似幾抵玩
我未夠25歲

仲有十幾年收既....

關25歲咩事

股價跌到打和咪蝕足10年

25歲或之前三蚊金一個月

咁恐怖下個月開始供

重上91

小嘢啦

用槓桿買 咪將樣安全嘢變到唔安全

823貴

月供 點都要有少少823

死窮鬼係咁

師兄識貨

3,66,823

都持有

收息咪賺返

賺得一年無咩意義
長做長有好啲
買美股啦

d人話煤氣冇人用
電有人用啦掛

未必
澳洲市場 中電無獨市

電冇人用

只講業務
煤氣可能仲好啲
起碼轉氣政策推動增長
不過現價好貴

香港中華煤氣（00003）已到頂？

呢隻唔識跌嫁 怕咩

股價靠唔住買貴咗遲早仆街 （長揸）

電又話唔獨市又開放電網長遠未必好
煤又話價太高長揸隨時爆
咁仲有咩高質公用股岩長揸

1038 點睇？

1038

就係1038

好唔好索性唔供2號仔
直接供1038, 11好呢

會唔會紅底

70蚊貨差D比佢震走

g持供1038，計埋股息，我個均價不知不覺由66~67蚊跌到穿咗60蚊喇

同其他長和系股票比較，佢波幅相對細少少，坐艇都坐得無咁驚

但要預咗種樹係會悶d

種樹係講緊2代人既傳承

我本身諗住加2
最後都只得1038

唔會啦

努力儲緊

鉅鉅勁嘢

冚家鏟泥齊種樹

上呀2仔